---
title: "Nachrichten"
date: 2020-07-15T18:10:07+02:00
draft: false
chapter: true
weight: 30
---

## Personen finden und direkte Nachrichten versenden

Um einzelne Personen anzuschreiben und somit einen 1:1 Chat zu erzeugen ist als Erstes auf das + in der Kategorie „Direkte Nachrichten“ zu klicken:

![Klick au den Chat starten Button](/images/01_Start-Chat_de.png)

Nun ist in das Suchfeld zu tippen und bspw. die E-Mail-Adresse der empfangenen Person anzufangen zu tippen:

Personen, die schon einen Account in Matrix haben sind auch durch ihren Anzeigenamen (meist „Vorname Nachname“) auffindbar. Bitte nach jedem letzten eingegebenen Zeichen 5 Sekunden warten, bis die Suchergebnisse angezeigt werden. Personen, die noch nicht eingeloggt waren, sind ausschließlich über ihre E-Mail-Adresse oder ihren THM-Benutzerkennung auffindbar. Der Link-Button „Show More“ lässt weitere Sucherergebnisse erscheinen. Beachten Sie auch, auf welchem Server Ihre gesuchte Person angezeigt wird.

{{% notice note %}}
Ein Einfügen von E-Mail-Adressen (bspw. via Strg+V) reicht nicht aus, um Personen zu finden! Bitte geben Sie die Zeichen der E-Mail-Adresse per Hand ein, Zeichen für Zeichen und warten abschließend 5 Sekunden bis zur Sichtung der Treffer.
{{% /notice %}}

![Ergebnis zugefügt zu den Personen, die in den Chat eingeladen werden](/images/99_Find-Neo_de.gif)

Für das massenhafte Einladen von Personen (bis zu 100 auf einmal, dann wiederholbar) sind die Matrix-Namen notwendig, die in der Form @THM-Benutzerkennung:thm.de vorliegen sollten. Diese bspw. in einem Texteditor Zeile für Zeile sammeln und dann mittels Zwischenablage (Kopieren & Einfügen) in das Suchfeld in Matrix/Element einfügen.

Wenn Sie niemanden finden können, fragen Sie nach deren Benutzernamen oder teilen Sie ihren Benutzernamen (@THM-Benutzerkennung:thm.de) oder https://matrix.to/#/@_Ihr_THM-Benutzerkennung_:thm.de, damit die angesprochene Person Sie innerhalb von Matrix kontaktieren kann.

Eine Einladungs-E-Mail wird nicht durch Matrix versendet.

Beachten Sie, dass Matrix-Accounts von ZIH-Funktionslogins möglicherweise nicht geprüft werden. Aufgrund der Neuheit des Mediums für Viele sowie der fehlenden Multi-Account-Funktionalität vom Matrix-Client Element, werden THM Mitarbeitende womöglich eher ihren persönlichen THM-Benutzerkennung nutzen.

Im Suchergebnis ist auf die Zielperson zu klicken und dann auf Los:

![Ein Suchergebnis auf eingegebenen Suchanfrage](/images/04_Found-and-Go_de.png)

Es öffnet sich das Gespräch, welches nach Annahme der Einladung durch die verbundene Person [Ende-zu-Ende-verschlüsselt]({{< relref "encryption" >}}) (inzwischen Standard) beginnen kann. Die Verbindung zum Server an der THM ist natürlich auch transport-verschlüsselt. Sollten Sie aus einem speziellen Grund explizit keine Ende-zu-Ende-Verschlüsselung wünschen, wäre ein unverschlüsselter [Raum zu erzeugen]({{< relref "rooms/create.md" >}}) und die Gesprächspartner:in in diesen einzuladen.

Weiteres: [Nachrichten formatieren]({{< relref "formatting.md" >}})

Ein Raum mit sich selbst ist auch möglich und kann als Zwischenablage / Notizbuch und für Tests benutzt werden, bspw. ob Formatierungen und Hyperlinks korrekt aussehen.

